【立場新聞都報道】領兵22年 雲加終辭任阿仙奴領隊 季尾離隊

英超球隊阿仙奴領隊雲加將於季尾離任。

阿仙奴網站今天發出雲加的個人聲明，指這名現年 68 歲、執教球隊近 22 載的老牌教頭將於季尾離任。阿仙奴現時在英超排名第六，近年戰績反覆。雲加被受球迷抨擊後，終於本季尾離任。

在聲明中，雲加指自己經過深思熟慮與球會商討，認為本季季尾是一個好時機去退下來。他感激球會、球員、球會董事與球迷的支持，也呼籲球迷繼續支持球隊。阿仙奴現時未有下任領隊的人選，阿仙奴本季餘下還有四場聯賽及最少兩場歐霸盃的淘汰賽，對手是馬德里體育會，將會是阿仙奴面對的主要硬仗。多個英國傳媒估計，下任教練的熱門人選有前多蒙特領隊杜曹、德國隊教練路維及前阿仙奴中場韋拉等。雲加去年 5 月與球會簽下一紙至 2019 年度的兩年新合約，這次離任，將意味著他會在該份合約約滿前一年離開球隊。

這位法國籍教頭曾經執教法甲球隊摩納哥、及日本球隊名古屋八鯨等。他自 1996 年起執教阿仙奴，期間取得多個錦標，其中包括 2003-04 球季以一場不敗的姿態取得聯賽冠軍，另外阿仙奴也在 01~02 及 97~98 球季取得過兩個聯賽錦標。他也帶領阿仙奴取得過七次足總盃及多次各個賽會頒發的年度最佳教練的獎項。據英國 BBC 統計，雲加迄今在英超執教 823 場賽事，勝出 473 場，151 場落敗，球隊共取得 1549 個入球。

近年因著阿仙奴戰蹟滑落而遭球迷與輿論批評的雲加，與球迷關系其中一段最好的時間，是法國球星亨利、荷蘭球星伯金等攻擊球員在陣的時代。他為球隊帶來新穎與富娛樂性的戰術，也開始為球隊帶來多個獎盃。在執教期間，擁有經濟學位、被球迷稱為「教授」的雲加作出了多個羅致球員的精明決定，除了前面提及的兩位，還有比提、龍格保與奧華馬斯等。本土戰線以外，雲加也曾經帶領球隊多次衝擊歐聯，其中，以 2006 年在決賽敗於巴塞隆拿腳下，為最接近冠軍的一次。在執教曼聯 27 年的前領隊費格遜退休後，雲加現時是英超執教同一球隊最長時間的教練，有 22 年之久。

有球迷曾經製作一段雲加執教阿仙奴期間捧盃及在場外指揮的片段精華，球迷日後或只能憑片追憶：